★Why 當年HKU咁多人反對醫學院用 李嘉誠明名？

港大將醫學院命名為「李嘉誠醫學院」，答謝李嘉誠捐出10億元，引發21名醫學院校友聯署反對，有份聯署的郭家麒醫生談起冠名風波仍憤憤不平，他批評大學「睇錢份上」，出賣逾130年歷史的醫學院的冠名權。

藍到

郭家麒指，港大醫學院歷史悠久，校方毫無諮詢下突然以李嘉誠冠名醫學院，引起校友、教職員反對，「醫學院成立咗超過130年，第一代畢業生係孫中山先生，都係好崇高理想啲人。突然間有個爭議好大嘅香港商人，佢生意經營手法有好多非議，一個咁大非議嘅人，又同醫學界無乜關係，大學純粹睇錢去做（冠名）。」

10億元咁少就可以買起成幢醫學院

班友肯定打曬J

因為地產佬吸曬香港人血汗錢

現在引入支那醫生，就粒聲唔出

其他大樓都係用人名喎

以前d人好憎李嘉誠
宜家好似唔記得咁

佢係社會頂層no.1 ,係對富人不滿既發洩第一對像
誠哥都堅持要命名，原因係如果今次唔用佢個名，會開先例，之後其他人捐錢都會無得命名。咁樣既話會少好多人捐錢，尤其d富豪新貴就係靠依d名黎提升社會地位同知名度

2008年奧運，個個love支

ngo：捐俾我哋就得

李氏力場都淨係李嘉誠啦

佢任人吊足咁多年都智慧之舉
一個人如果去到首富，若果社會對佢仲不斷讚譽，光芒會蓋過統治層級，萬一有人將佢地比較，對誠哥其實會有好壞影響，會失去政治領域既靠山

其他富豪都好仆街，元朗班人係佢地養出黎，咁多年唔多見傳媒吊佢地，係佢地好人？定無人敢得得罪佢地？

其他係deep blue，所以冇人屌

yellow自己都love買樓，更加唔會屌

又唔見有其他 地產佬力場？

仲要俾唔足錢，俾左五億左右炸

依家都好憎佢

之前d人買口罩 都要買+X牌

藍絲不嬲憎佢

國安法成功全面管治香港

誠哥咪一樣係仆街黎

唔係大樓，係成個學院呀
香港從來都冇咁的例子

你唔話當年3百萬買層樓，依家要成千萬